【逃犯條例】指政改錯綜複雜 湯家驊：非今日年輕人可容易理解

行政會議成員湯家驊今日（12日）在facebook撰文談重啟政改，提到有人指年輕人憤怒和不信任的其中一個重要源頭是政改失敗，但要成功通過政改談何容易，因政改涉及錯綜複雜的考慮，「恐怕並非今天的年輕人可以容易理解和接受」。

湯家驊在文中指，香港人爭取民主歷時三十載，但卻要到了這世代才爆發了不可收拾的浪潮，怎樣走下去似乎還看年輕人的激情能否改變一切。他認為在任何地方，政制改革也是一個敏感難題，在香港，「一國兩制」令問題更為複雜：「簡單而言，政改最少涉及三大持份者：北京政府、建制派和民主派。特區政府身為促進者，必須在這三大持份者間不斷周旋，希望能在憲法上、政治上和現實上找到一些能容納共識的空間，實在談何容易。」

湯家驊又指，另一重要因素是各持份者對建立民主的意願和決心，這份意願和決心因應不同的政治考慮和現實需求在不同時段，並非一般人所想像的強大和堅定，最重要的可能是大家對建立民主的政治目的和期望有所差異，並存在一定的，甚至難以解決的矛盾，他舉例民主派對公民提名的堅持和《基本法》所規定的選舉委員會正是體現這種矛盾。

他認為，克服這種矛盾最終要看爭取民主的意願和決心是否大於一切、在這爭取過程中有否妥協的準備和爭取階段性成果的智慧：「這種錯綜複雜的考慮恐怕並非今天的年輕人可以容易理解和接受的。無論如何，似乎今天真正有爭取民主之意願和決心的人少之又少，更遑論真正有政治智慧的人。」

https://www.hk01.com/政情/351416/逃犯條例-指政改錯綜複雜-湯家驊-非今日年輕人可容易理解

非今日年輕人可容易理解

字數: 11

非人類所能了解

一世唔搞你仲開心添 戇鳩

七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

【推上熱門】713光復上水資料

[714/721] 野餐及夢遊服飾

入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！
入港鐵站前帶好口罩 ！

集中火力推Post

衰11非今日年輕人可容易理解

巧合

咪就係共狗唔想比民主
有幾撚難理解

一打唔洗找

屌你老母乜撚都標籤年青人
如果有阿伯阿毛支持政改係咪中年老年人都唔撚理解？
永遠得你D政棍理解？
夠有好多人唔理解點解咁多變態孌童啦，十一哥就好撚理解

垃圾

沒有真改革，便來真革命

大眾諗法非湯渣可以理解

政改最少涉及三大持份者：香港市民、香港市民和香港市民

係2019年的年頭，仲講咩大台

沒有香港人承認的選舉，永遠都係一篤屎

政改複雜, 就要專業既做,, 但要做先得架屌你, 複雜唔撚洗做? 等左幾多年呀

巴打一語道破處

因衰十一涉及錯綜複雜的考慮，「恐怕並非今天的年輕人可以容易理解和接受」

未成年少女的緊緻, 並非今日年青人容易理解

又一個以為咁講就看透世情
屌你啦孫渣，咪就係你個支共乜都唔肯妥協囉
次次都係市民妥協㗎啦有幾複雜

23條唔複雜？送中條例唔複雜？搞掂雙普選先好搞其他條例啦

淚

極邪惡 十一哥教你點tum幼童